廣州同香港既廣東話既分別 係咪同英美既英文一樣

香港廣東話同美式英文一樣 好多懶音
英式英文同廣州既廣東話 發音都好準好好聽

港式英文好聽d
Hong Kong English is good good listen ah

你有懶音姐

據聞美國口音係18世紀英國口音嚟

其實講懶音嘅話，倫敦人重過好多美國人
不過Cockney聽落好豪邁

廣州既廣東話發音好準
要搵個口音冇混普通話既都難

而且，好多廣州細路已經唔識講廣東話

係囉
美帝英文 water 讀 walla
Atlanta 讀 Atlanna

英式嘅glottal T算唔算懶音？

多外省人

巴打唔好唔識扮識喎
美帝係water個t字會帶少少d音咁，同埋個r音好出，相反英式會drop左個r音，除非下個跟著既字係vowel sound開頭
其實唔明兩pair既可比性係邊
樓主係想比較accent? Vocabulary?

明明flap T係讀D音，何來L音？

Flap t係讀d 音？？
d音係塞音 你講嗰個係閃音

視乎你係規範派定描述派

普遍語言學家都係描述派
換句話講 方音唔應該視為懶音

姐係美帝人多懶音
仲要懶到講返正音聽唔明
去快餐店同美帝人講waTer 佢地真係唔知你up乜鳩

香港廣東話>支那廣州廣東話

廣州粵語用埋曬啲胡語同共匪字

之前睇過youtube一條片
有兩個廣州人講解廣店府話口音
你地係講 “呢D” 定係 “依D”
原來一個係廣州西關口音，另一個係廣州東山口音

西關音被定義為標準
但好多人唔清楚標準同正宗嘅意思

正宗即係由源頭一直保留落黎，冇乜大變化
標準就係好多已經口音之中揀一種出黎做代表
所以西關音係標準，但未必係正宗

梅州客家話亦係標準，唔一定係正宗

我自己都覺得廣州廣東話好聽啲 ，好有舊時風味既感覺

Regional dialect

Agger
真係文雅D
同大英帝國英文一樣
香港粵語同美帝國英文 咕嚕咕嚕咁

明明樓主想討論廣東話 變哂討論英文

真廣東人有好多都唔識普通話或者好廢

廣府話等於RP?

我直覺覺得係

不如話你讀得差 我讀water個個明喎，反而英國人就懶音多，Water會讀wa-er就算，直頭冇咗T添

收皮啦支那仔
香港嘅廣東話 係冇口音㗎
係你班啲支那仔講廣東話有口音咋

廣東人講廣東話
啲字唔連貫斬開一舊舊 又字正腔圓
成個弱智仔咁

口音係根據邊個正音而得出？其實係傳統廣州話先係正音喎，香港既廣東話已經有香港口音啦，如果你話宜家啲廣州人講果啲既唔係傳統正音又唔係香港口音係啱，但係香港都唔係正音囉

係咩
廣州地獄教車師傅講得好聽過香港人wor

有冇諗過字正腔圓先係正宗？
香港人講野懶係連貫咁所以先有懶音

冇需要諗點樣先叫正宗
只需要諗香港人認同點樣既講法
建立有香港特色既廣東話

PS:唔係話有懶音唔使改，但連貫同懶音係冇必然關係

正宗同似弱智冇衝突

咁字正腔圓又點弱智法，咁粵劇演員、新聞報導員咪弱智。

你都識講係粵劇同新聞啦
日常生活咁講野咪似弱智囉

你可唔可以搵段你覺得講廣東話似弱智既片

廣州唔止一種口音啦，點樣為止準呀？

其實真係好多懶音 e.g. 大把人口講 黎做尼 所以好多5p打尼 五字正確讀音 係讀ng果陣個嘴係要張開 文字好難形容 但依家除左老一輩 已經冇乜人會咁讀 又有啲唔知點撚樣黎嘅音 例如 中 zong 大把人講左zhong 好撚銀耳 我強烈要求小學上堂要教咬字

Btw 更奇怪嘅都聽過 啲人仲要硬係覺得冇問題

推 大家一齊改善懶音

識得廣州既朋友
普通話好廢
啲廣東話講得都幾標準
但都係有少少口音
香港都廣州既分別真係聽得出
仲有澳門 澳門又係會有佢地既口音

同埋以前嘅歌手咬字都好實
講緊係陳奕迅、容祖兒、楊千嬅呢班現役嘅前輩
係唔知做乜呢幾年啲新人咬字咁求其
鬼妹仔都話體諒，土生土長都係咁真係吹漲

係啊屌
我去到中學都仲以為zh/ch/sh先係啱
(唔關支那話影響事，純粹直覺)
上到大學讀相關科目，俾老師矯正先知錯撚晒

唔止呢三個音，發覺好多人完全分唔到t/k尾、n/ng尾等等
其實好可悲，好多香港人話要捍衛母語，
但原來自己都未講得標準
即係唔係話怪罪佢哋，只係覺得無奈

香港廣東話係經英治政府刻意調整過,加入不同現代詞彙,結合古語格式同語句,將部份無意思既感歎詞剷走,令對話簡結,明快,再將原本高低不平既音調平板化,聽落唔會刺耳,適合城市人使用.

另外再將廣東話用於不同階層,上至宣政,議會討論,下至街市買送同床上調情都有一套詞彙可供使用,可以話係好完整既語言.

至於廣州既廣東話並無經過現代調較,亦無受政府宣揚,所以只能夠限於日常生活使用,詞彙同語句不足以用黎做高深既思想討論.另外語句亦見累贅,保留咗好多無謂既虛詞,音調亦高低不平,聽落似好假的肥仔咁笨拙,不能登大雅之堂.

廣州粗口歌王

張國榮年代先係正宗廣東話時期 依家太多懶音了 啲細路由細聽到大 到多十年懶音變成正音 正音比人話返奇怪黎淘汰 廣東話教育不可少 咁多位巴打一定要學好正音 好好傳授下一代 唔好覺得差唔多就忽視 要保護我地嘅文化呀